%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 7 %%%%%%

\textbf{Ejemplo 7}\\
Suponga que una cuenta de ahorros de un banco le paga una tasa efectiva anual del 24\% nominal anual año vencido.
¿Cuál sería la tasa periódica diaria? Asuma un año de 365 días.\\

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
  %Creación de la cuadricula de 3 columnas
  \begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
    %Creamos una linea horizontal
    \hline

    %%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERíODO FOCAL %%%%%%%
    %%%%%%%%%% INICIO TITULO
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}                                                                                             \\ \hline
    \multicolumn{3}{|c|}{$pf= \textit{No aplica}$}                                                                                                                                 \\ \hline

    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
    %%%%%%%%%% INICIO TITULO
    %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                             \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
    %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
    $j = 24\% \textit{ naav}$                                                                     & $m_{2} = 365 \textit{ pdv} $                    & $i_{2} = ?\% \textit{ pdv} $ \\
    $i_{1}= 24\% \textit{ pav}$                                                                   &                                                 &                              \\
    $m_{1} = 1 \textit{ pav}$                                                                     &                                                 &                              \\ \hline

    %%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
    %%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


    %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de equivalencia de tasas}}                                                                                    \\ \hline
    %Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
    %%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
    %Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
    %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
    \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.5]{7/Capitulo2Ejemplo7.pdf} }                                                                                \\ \hline
    %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
    %%%%%FIN FLUJO DE CAJA

    %%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
    %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                              \\ \hline
    %%%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

    \multicolumn{2}{|c|}{$(1+i_{1})^{m_{1}} = (1+i_{2})^{m_{2}} \textit{ Equivalencia de tasas}$} & $j_{2}= i_{2}m_{2}\textit{ Tasa nominal anual}$                                \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
    %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    %%%%%%%%%%INICIO TITULO
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                                \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
    \multicolumn{2}{|c|}{$(1 + 0,02)^{12}= (1 + i_{2})^{365}$}                                    & $j_{2} = 23,725\% \textit{ nadv}$                                               \\
    \multicolumn{2}{|c|}{$(1,26824)^\frac{1}{365}-1 = i_{2}$}                                     &                                                                                \\
    \multicolumn{2}{|c|}{$i_{2}=0.065\% \textit{ pdv}$}                                           &                                                                                \\
    \multicolumn{2}{|c|}{$j_{2}=(0,065\% \textit{ pdv}) (365) \textit{ pdv}$}                     &                                                                                \\

    %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
    %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
    %%%%%% INICIO RESPUESTA
    \rowcolor[HTML]{FFB183}
    %%%%%%%%%%INICIO TITULO
    \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                                                            \\ \hline
    %%%%%%%%%% FIN TITULO
    %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
    \multicolumn{3}{|c|}{
      \begin{minipage}[t][0.03\textheight][c]{0.8\columnwidth}
        \centering
        $\mathbf{i_{2} = 23,725\% nadv}$
      \end{minipage}
    }                                                                                                                                                                              \\ \hline


    %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
    %%%%%% FIN RESPUESTA
  \end{longtable}
  %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
  %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 7 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%